曲學阿世

曲學阿世 - 古德明

去年九月，理工大學學生民主牆上，貼出反港共言論，遭大學查封，學生林穎恒、何俊謙等找校長討公道，更被罰停學甚至開除學籍。今年二月，城市大學學生民主牆上，貼出不平鳴，說校長和大學清潔工人的月薪，一為六十三萬一千元，一為一萬一千元；大學即以「或屬誹謗」為詞，撕去貼文。大學民主牆議事，現在要經當局審查。

而只要看看大學校長薪水之高，就可明白他們為什麼審查言論唯恐不嚴。一九九七年之前，一切有制度約束，大學雖然只有三兩家，校長薪水卻遠遠沒有今日那樣高，而今日有八家公立大學。一九九七年之後，港共即假「財政自主」之名，逐步廢棄公營機構成軌，務求主事者剝下自肥。於是，在上者薪水遽增，中下級職員薪水則遽減，有中下級同一職位雇員，經過二十多年通貨膨脹，薪水比以前還要少。這就是大學校長薪水三、四倍於以前的原因，也是公營機構主管唯港共命令是聽的一大原因。

何俊謙鼓吹香港獨立，被大學驅逐離校，固然不奇怪。三月四日，他上電臺說：「當日我向學務長莫志明討公道，箕張雙臂阻止他離去，根本沒有出手襲擊，他卻有意在鏡頭前跌倒，就如二零一五年香港大學校務委員盧寵茂教授，遭學生包圍抗議，假裝跌倒。」為人師表，不敢拂逆上意，也就罷了；若還作「遇襲倒地」狀，給學生羅織罪名，以邀上寵，則不知是什麼心腸。理工大學校董劉炳章談到何俊謙事，甚至說：「今年是選舉年，有人利用學生爭政治本錢。」藉嚴懲學生爭取政治本錢者是誰，其實大家都知道。劉炳章就獲中共冊封為政協委員。

漢朝大儒轅固任博士，立朝直言無隱，曾在景帝面前，與媚上者爭辯，力言君主無道，臣民起義，不是篡弒，而是「受命於天」；他知道竇太后好讀《老子》，卻毫不客氣說：「此是家人言耳（老子所言，不足以治天下）。」他曾告誡心術不正的公孫弘：「公孫子，務正學（遵所學正道）以言，無曲學（乖違所學）以阿世（取悅於當時）。」（《史記》卷一二一）教育界那些大人先生，請三復斯言。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
一賴無清德 (李純恩)

下一則
下一則
條條大路 (梁文道)